頭條日報社論——動員香港駐英美官員 積極反游說

美國眾議院一委會員發表報告，批評中國對香港壓制和干預，建議美國政府將香港與內地視為同一關稅區，以限制高科技輸港。英國下議院八名跨黨派議員向國會提議案，動議譴責特區政府起訴「佔中」人士。美英兩國不約而同齊出招，衝着香港而來，事不尋常，反映香港面對複雜的國際形勢，特區政府不應只隔空回應，須主動出擊採取積極行動，加強在美英的游說行動，除了要加以反駁，制衡誤導言論，還向美國政界與傳媒擺出事實，令他們知道實情。

中美貿易戰前景不明，美國眾議院選擇此時針對香港，似有為貿易戰爭取籌碼，以向中國施加壓力。而英國下議院不惜干預香港，除了挺佔中搞手，也令人感到是針對《金融時報》編輯馬凱不獲簽證一事而來，作出報復。無論如何，香港不能讓美英兩地部份政客的主張，變成主流意見，打擊香港獨特的國際地位，帶來重大損失。

特區政府絕不能輕視凶險的國際情勢，須按美英兩地的遊戲規則，積極展開游說，澄清事實，不容謬誤變成定見，現在就要動員駐美英辦事處的官員，責成他們主動進行游說工作，不容有失。

李一飄

制衡誤導言論

可以游說啲咩
人地都指出哂有咩證據證明啦
你咪出去試下同人講，國會報告啲理據錯架
香港獨立關稅區係根據基本法乜乜，mallet係自己搞事抵死無得入境，咁囉

當人地國會流？你講人地就會信咩？

你睇美國國會份報告
人地根本好清楚發生乜事

陶傑話齋，成日以為英美既包容係傻仔
其實人地有眼睇你做過乜

仲以為係清朝年代 ?

自己呃埋自己姐

大話講十次都唔會變真架喇支那賤畜

俾英美知道實情

使乜游說？香港唔需要美國恩賜施捨
林鄭咁打得，應該即時向英美宣戰

仲以為家陣好似幾廿年前鬼佬要買辦幫手先知道實情??

諗D野仲落後過上面班共匪

咁叻你咪搵班獻世派去Sell香港無問題囉

佢地同殖民政府點講美國佬?洗唔洗quote埋你睇??

不過我諗美國領事嘅職員唔洗我quote都識自己去睇中文

駐美英辦事處的官員... 你唔係搞緊笑下話 你睇你最大粒講左咩

不如做個考核，美國參眾兩院夾埋有二十個議員可以面對面情況下人地主動叫得出果個香港官員個名既，果個官唔洗炒，一係就交50個議員個私人電話號碼出黎

我懷疑緊有冇一個可以留任

唔好呀，唔好去游說，而家唔停得

班友
返工淨係R商家佬跳糟搵真銀
加多一倍人都唔夠用
瘋狂膨脹

interesting

求和喎 鄧小平簽中英聯合聲明先講個如果仲要奉承英國，咁同李鴻章有乜分別 宜家班人視袓訓於無物！冇得原諒 支持主動迎戰

屌你攞乜嘢去證明香港仲有所謂嘅一國2制？

智障

可唔可以放番天琦出黎

都on9，你有咩遊說本事，你去到咪又係講返啲人地嚮新聞都聽過嘅官方式說話，你有新野講咩？浪費人時間

國防外交係中央負責

有聲

係囉,依照平時邏輯,係違反基本法架喎,想游說?強烈譴責

班友係去陪自己仔女讀書+渡假 邊D人會記得佢地呢，當地名店/貴價餐廳

說出「實情」
實情咪大陸機關人員係香港境內執法
香港無故割地 同收窄言論自由囉

強烈要求去人地領事館踩場，宣揚一個中國重要性

極度有機觸發英美懲罰香港

還向美國政界與傳媒擺出事實

落後到咁 人地隨時清楚過你

向美國政界與傳媒擺出事實，令他們知道實情。

其實班垃圾有無睇過份報告
份報告有一段仔講到，香港法律管轄區域內有中國公安執勤（西九）係其中一個被視為中國干預香港內政既證據
你點說服？
香港立法會唔係通過左相關法案啦咩
所以條例發起人（香港政府）同有份投贊成既議員唔好以為無你份

學左大陸口交部個套,應承左既唔做,做左又唔認.

唔使你講
美國對實情清楚過你

麻煩哂

成班支國土共友又要做雞,又要貞節牌坊,仲唔比其他人話佢做雞

領事館睇報紙多過佢地班友

林鄭又話唔care

老坑，香港咩環境，華盛頓駛撚問你咩，你估駐港領事同隊CIA請返嚟坐㗎

政府只係不斷話外國被誤導

所以不需調整自己個政策 繼續向大陸融合

仲可以屈埋反對派唱衰香港

投票巿民一定踢走反對派

特區政府不應只隔空回應，須主動出擊採取積極行動，加強在美英的游說行動，除了要加以反駁，制衡誤導言論，還向美國政界與傳媒擺出事實，令他們知道實情。

反駁？
擺出事實？

仲有咩事實？
港共政府奶共奶得咁明顯，仲想反駁乜野

同一句說話話支那應該要拉去坐監， 話人被人誤導即係話人蠢話人弱智唔識分是非黑白

駐英美嗰班官員 平時冇嘢做 依家叫佢做嘢真係得啖笑